求賜教：直身鋼琴 Yamaha / Petrof / Asahi?

大家好，是咁的，小妹家中用緊Yamaha U1, made in Japan，用左十幾年， 覺得啲聲愈黎愈清脆，有時覺得音太尖太單薄，同埋啲鍵有啲鬆

最近係啲琴行試過隻Asahi C-133E, 果隻啲聲好厚實好甜 手感好正，搞到想換琴，不過呢個牌子好少聽人講，唔知耐唔耐用。sale講asahi 係德國芯日本造, 值唔值得買？

另外朋友有部用左10年以上的petrof, 問我有無興趣，佢話good condition 連調音師都話正，但我未試過音（型號都唔記得問） 有無用家可以介紹下petrof 琴有咩優點缺點？會唔會好過我宜家部U1 (純牌子比較的話)

小妹其實本身唔覺得有換琴需要，因琴技差（利申幾年前考完8級停左，宜家學返半年左右）並唔係為提升技巧換琴 （因為我已退步到彈6級左右only, 內心雖然想考上演奏）我只係俾啲靚音色感動到，純欣賞角度，同埋有少少開始頂唔順屋企部U1太清既聲，大家有無咩建議？ 換唔換 or 換咩牌子好？

感激